傳美國已決定制裁中芯

繼制裁華為後，英國《金融時報》（Financial Times）報導，美國已決定制裁中國最大晶片製造商中芯國際（SMIC），理由是可能被轉用於中國軍事最終用途，帶來不可接受風險。這無疑將對中國半導體業造成進一步傷害。

美國國防部官員日前表示，川普政府因認為中芯國際與解放軍關係密切，正考慮將中芯國際列入貿易黑名單。消息傳出後，中芯國際急忙發佈聲明澄清「與中國軍方毫無關係」，中國外交部發言人趙立堅也跳出來抨擊美國濫用國家力量，對中國企業採取各種限制措施，是赤裸裸的霸權行徑。

《金融時報》今（26）日報導，據取得的信件複本顯示，美國商務部工業與安全局（BIS）已決定制裁中芯國際，採取出口管制措施，已通知各家公司對中芯國際的出口可能被轉用於「軍事最終用途」，帶來「不可接受的風險」。

根據該文件，美國BIS列入出口管制的對象包括中芯國際及其子公司和合資企業，包括中芯國際（上海）公司、中芯國際（北京）公司、中芯國際（天津）、中芯國際（寧波）、中芯國際（深圳）、中芯國際華南公司（SMSC）、LFoundry（義大利）和中芯國際先進技術研發（上海）公司。

美國對華為禁令9月15日生效後，要求採用美國技術及軟體的晶片，需要經過美國政府許可，才能出貨給華為，國內外多家廠商已表態禁令生效後不再出貨華為。如今再對中芯國際祭出制裁，可能將對中國發展實現半導體的進程嚴重打擊。

習近平：我相信China Joe同志上台之後會取消所有制裁，中美友誼萬歲

繼tesla後 今次會唔會到美國半導體公司聯合告侵政府呢